【保良局訓練營】潛睡房求按摩肩膀 男導師頭碰女生胸

道教聯合會圓玄學院第二中學舊生透露，4年前入營時經常被罰在凹凸不平「尖地」上做掌上壓，完成後不准拍手揮走塵土，否則會繼續受罰。（讀者提供圖片）

保良局領袖紀律訓練營連環被揭涉虐待學生醜聞。昨日再有曾入營學生向《蘋果》報料，O同學（化名）去年初參加保良局何壽南小學畢業營，其中一晚目擊男導師獨自走入其睡房，要求一名同房女生幫他按摩肩膀，其間頭部觸碰到女生胸部，歷時逾5分鐘。

記者：周 婷

O同學憶述，全級同學於去年1月參加學校3日2夜畢業營、即保良局訓練營，營中導師態度嚴苛，同學動輒受罰，但她最無法忘記目睹同房女同學疑被非禮。O憶述，營內導師要求學生早早關燈入睡，但其中一晚她被燈光弄醒，遂從碌架床上層向下察看，發現負責帶領該班的一名約20歲男導師，要求睡在另一碌架床下層的女同學幫他按摩。

當時男導師坐在床邊，女生則站着替他按摩肩膀，O表示，多名同房均清楚看見男導師的頭觸碰到女生胸部，「一定掂到，我覺得已經係性騷擾」。按摩最少逾5分鐘後，男導師才關燈並離開房間。O同學指，事發後全房約10名女同學曾安慰該名女生及商量對策，但涉事女生極為害怕，也擔心不被教師信任，因此一直啞忍。

《蘋果》昨晚接獲O同學投訴，隨即向保良局查詢，正等待回覆；《蘋果》昨晚亦曾致電保良局領袖紀律訓練營項目總監盧錦昌，截稿前未能取得聯絡。

保良局訓練營受害人越揭越多，道教聯合會圓玄學院第二中學畢業生阿賢（化名）2013年讀中四時，全級同學按校方安排入營。阿賢指，一旦表現不符導師要求，會即時被幼木棍體罰，「集合、步操時企得唔好，導師就會用棍打腳（小腿）」。《蘋果》昨日就涉嫌體罰事件致電圓玄二中查詢，截稿前未獲回覆。

阿賢憶述，入營時有一名男同學被搜出行李內有手提電話，即被導師罰做平板支撐，歷時約1小時，「個男仔本身係田徑隊嘅，做到面紅晒、出晒汗，最後導師見佢真係頂唔順先叫停」。他續指，入營後常被罰在凹凸不平的「尖地」上做掌上壓，做完更不准拍走手上灰塵沙粒，如有同學拍手，全班就會繼續受罰。

■全班臉上寫「賤人」示眾

阿賢表示，導師會在在隨團學校教師走開時，對同學粗口相向，包括「X你老母、X頭」等，更出言恐嚇「你哋投訴都冇用，呢度無cam（閉路電視）﹗」阿賢指，當時一名男同學「頂唔順」欲離營，洪姓導師取出500元紙幣，往該名男學生左、右邊臉各打一次，出言羞辱：「呢度500蚊，點呀？夠唔夠你搭的士返屋企？」最後該男生在學校教師勸導下，繼續留營內。

另一名保良局轄下中學舊生Amy（化名）亦向《蘋果》透露，數年前讀中三時入營，曾因一名同學被指「冇禮貌」，全班一起被罰，被要求在旁邊同學的左、右臉上，分別以黑色箱頭筆寫上「賤人」及「禽獸」二詞，導師更命令當晚不准洗瞼，「話要第二朝早畀隔籬班睇到我哋有幾醜」。她斥事件無理，但當時年紀尚小，故未敢反抗。

推到坐監

推到入冊

推到上庭

AV 集瞓營

推到仆街

推到通櫃

推到收皮

告，一定告
有證人 呢啲case大機會

推

【保良局訓練營】劉江華為顧問局主席 仍未開腔回應醜聞

保良局訓練營醜聞繼續發酵，保良局連日來未有正面回應是否及曾經接獲多少相關投訴，以及會否就多項指控作調查。民政事務局局長劉江華是保良局顧問局主席，至今未公開就此事發一言。民政事務局昨回覆《蘋果》查詢稱，局長會密切留意保良局董事會的跟進情況，有需要時會提出意見。社福界立法會議員邵家臻則促保良局全面徹查，在該局正面回應事件前，學校應負起責任、叫停訓練營活動。

民政事務局發言人覆稱，由總理組成的保良局董事會，就管治該機構有全面權力及權限，並負責管理、監管轄下教育院校及慈善機構。發言人續稱，由民政事務局局長劉江華出任主席的保良局顧問局，職責是就影響保良局或其行政的事宜提供意見，局長會密切留意事件，有需要時將提供意見。

邵家臻認為，保良局應該就事件作出正式回應，說清楚來龍去脈、與外判訓練公司的關係等，「係真係假，要點理解，唔可以好似家咁懸而未決」。他建議該局未有回應前，學校應負起責任，叫停訓練營活動。邵續指，保良局為本地數一數二社福機構，轄下有大量社工系或非社工系的僱員，若保良局高層拒絕交代，只會令前線人員蒙羞。

記者 周婷 佘錦洪

乜野On 9 父母，貼錢送D仔女比禽獸淫辱，父母死不足惜！

究竟香港有幾多同學仔俾依班畜牲搞過

香港少年軍，班龍蝦兵實比支那軍佬吊屎怱

【保良局訓練營】前員工爆料：設計必敗任務 毀學生自尊

舊生阿賢（化名）表示，當年不少同學敢怒不敢言，唯有服從導師要求，「希望個營快啲完。」（讀者提供圖片）

保良局訓練營前員工何先生（化名）向《蘋果》透露，該營導師信奉先破後立，「佢哋成日講，要先摧毀學生所有自尊，再建立導師認為好嘅價值觀」，更踢爆不少訓練任務早有劇本，包括在計時方面「做手腳」，令學生首次進行任務時必定失敗，經導師「激勵」、哀求第二次機會後再嘗試，才能「成功」。

兩年多前曾短暫擔任訓練營助教的何先生，透露營中一切均「跟住劇本去做，學生第一次嘗試一定會fail（失敗），第二次一定pass（通過）」。他舉例指，導師會要求全班學生限時內爬過高牆，基於安全理由、學生必須先脫下手錶，剛好令學生無法自行計時。

何先生指，當學生作出第一次嘗試時，導師必定在剩下數名學生、將近成功時高呼「時間夠」，然後開始責罵學生，包括要同學撕爛班旗，個別導師更要將班旗丟在山邊，藉此「激勵」學生。然後導師會暗示學生主動要求「畀多次機會」，導師此時則會扮作「好唔想畀機會」，只是在學生哀求下才開恩。

學生獲得第二次機會後，負責計時的導師一般會「做手腳」，例如輪到最後一、兩名學生時候，便會慣例地高呼「倒數10秒」營造緊張感，而其他在場導師則會設法令最後一名學生順利爬過高牆。何先生說，為了驗證相關計時是否準確、抑或只是按劇本進行，曾經試過暗地裏自行計時，發現實際所用的時間，比現場導師報稱的時間多出1倍。

記者 周婷

有參加過都要驗愛滋，屎怱肯定開花大咗做基佬

強姦，雞姦就係摧毀人類自尊最佳方法

推到收監

推到入獄

推到無命

保良局，以後唔好叫我捐錢！叫流肛華養你班禽獸

上面位巴打 多謝幫手推post

可唔可以等個post沉左先推

留名睇廢老又會話廢青唔捱得

抵撚死啦 報應呀 等俾天收啦你地班躝癱

時辰未到 人在做天在黑 報應到個時檔都檔唔住

保良局年年都送學生去訓練營
實有老師睇住 而且咁多學生投訴
我就唔信佢哋乜都唔知
一係監管不力 一係利益輸送
推撚到保良局都仆街
以後都唔撚捐錢俾佢哋

保良局陪瞓導師，陪訓魚蛋妹同骨妺，咁似東莞加一舊水有多件陪訓骨妺揼骨

呢班仆街真係
越爆越多野

愛國無罪

又一單

唔可以放過佢地

當人傻既咩

btw
按摩呢下真係離晒譜
報驚啦

之前就話按摩按到大脾內側,而家就話撞埋胸,咁下一單咪...

推！

離譜到⋯

呢班仆街 我一定要睇住你地全部入獄
特別係最高級個個梁sir （希望冇記錯）

等俾天收啦kenny

屌你呢個咩世界黎架...

屌你老母

無良局

戇鳩

推到保良局仆街

推到班仆街教練仆街

好彩冇入過 淨係聽過有個死撚左既好似叫大佬sir

連登有愛
有時屌DSE雞都係為佢地好
由其係哩單野入面睇到連登其實好著緊DSE雞

推到佢地洗定八月十五

推到訓練營班仆街坐監

好痴線
點解宜家先爆曬出黎

推到班冚家鏟坐監

唔推仲係人?

青衣間梁植偉，年半內搞成七次訓練營
都唔知幾多學生受害

痴撚線

推到佢地仆街啦

仆街保良局

仲要係基X書院校長推介訓練營比該校校長

吊那星 香港愈爆愈多衰野
連出名到保良局咁大間野都咁

On99垃圾保良局

有無巴打諗起消防camp？
完全無得比 好好多 啲消防呀sir表面好惡 其實內裏好好人
真係想你學到野 唔似得保良局個啲

有無巴打有參加過消防camp？一齊討論下

push

av 情節

成個營都on9
最on9係每年去完個級既同學都比人洗左腦咁
不過過一排就打回原形

無老師睇住
就算有都可能係睇一，兩個鐘就走
因為啲老師都要繼續教其他級學生

推到折埋

逼良

每年最柒場景
成班友仲要早會上台步操，嗌稍息 體齊 稍息 體齊

推啊

諗起我個個年代小學畢業去camp係一件好開心嘅事，有男仔偷運鹹書，又有D帶game boy, 成班人玩通頂。

有又個男仔趁最後機會告白

仲有冇

開心過嘅就一定有
但係都唔可以忘記係入面個恥辱

Pish

好多年前去過
印象中行石澗爬高場呢啲環節都有老師係度
但唔覺得老師係到就罰少啲
爬高場嗰時失敗左 全級跟劇本係到跪
有個miss大嗌全部人企曬起身 之後見啲教練o咗
同埋嗰時啲老師好支持呢個camp
最慘係啲同學去完都俾人洗曬腦咁話要俾師弟妹知呢個唔係洗腦camp
啲女同學仲話教練靚仔
執柒佢啦屌你老母

我俾小學fake左，原本以為畢業營一定好開心喇
點知入到去又係保良局訓練營黎
利申：中小學係一條龍學校，呢d 19 camp去過3次

SM訓練營

唔好推啦

屌你老母保良局

推到含撚

痴線！真係一單比一單嚴重！
推到坐監！

推 好黑

不推不是人

不推不是人！！

Push

成班垃圾

有！消防camp真係好高質 啲阿sir係操練係惡但分享好多人生經歷同面對困難嘅態度 私底下仲會講笑唔介意我地改左佢地花名 個5日4夜一世都記住 畢業個時啲女同學仲喊晒口好感觸

唔小心推左野

蘋果呢幾日關於保良局呢單野既新聞都見到呢條友護航 唔知係咪打手黎

又唔中六搞一次睇下班學生仲會唔會唔反抗
淨係識蝦中三中一學生

仲記得之前去個陣 有個活動無啦啦講你父母點樣辛苦呀 供書教學之類 仲播d催淚既歌引鳩你喊

個陣我無喊到 即刻比d '教練' 的埋去旁邊訓話

條女幾正

推到無良局仆街

10幾年前去過,記得個陣時要玩一個咩成班人要打橫過蜘蛛網陣既game時,跟住我有個fd係同我唔同班既,之後佢話自己係最尾個個過,由呀gioria接住佢個頭再過網,我以為佢最後過應該會係最辛苦la,點知佢同我講成程佢都訓左佢gioria姐姐個波到,勁撚軟淋淋好想玩多次,仲話過gioria姐姐好好j,成個高中都係到不停loop呢件事

十幾年前gioria得嗰廿幾歲

其實我覺得除左kenny,leung sir同個八婆之外,其他阿sir都ok,起碼我去個年個sir都唔會話罰得好嚴重,記得有晚任務失敗左,負責我地班個個阿sir叫我地搵個草地坐低,跟住就同我地吹左成個鐘水,我問返隔離班啲人,佢地啲阿sir都係罰得好輕,除左有班係gloria負責,個班就俾人罰到阿媽都唔認得 btw我覺得呢啲camp真係中學生涯一個好珍貴既回憶,如果無左個班濕鳩阿sir既話

推到佢地入冊

風月場所嚟

lm

好可惡

推到坐監， 正仆街

若然未報 時晨未到
依班仆街終於有今日

後生仔玻璃心唔捱得

我屌你老母唔推到呢班冚家鏟仆街都唔得

留名

或者咁講，呢樣肯定同市場需求有關
一定係有人需要呢樣野先

我見到師弟 當年我都有去呢個camp,不過冇體罰，而加變質到咁

屌你老母真係要推
記得細個去黃埔軍校
都唔會做啲咁既野 雖然會鬧會屌
起碼都當你係人 又唔會洗你腦

推到班仆街全部收皮

坐監啦屌你老母！

呢個真係香港嚟？

推到呢仆班仆街全家全身癱瘓長命百歲

小事啦
香港有個camp仲癲
用哂各種洗腦技巧
不斷羞辱你加上群眾壓力
破壞你自信跟住就可以
隨便貫輸乜都得
等你仇視佢想你仇視嘅人
洗腦洗到你無哂靈魂就可以畢業
出到來連基本人性都無埋
上面叫你做乜就做乜，殺人就殺人
嗰個camp叫警察學堂

痴線

去到性侵犯就更加要大力推,推到入冊俾黑社會大佬爆菊

香港+1分

終於有人覆 消防camp真係畢生難忘 佢送個兩頂帽仲keep住留念 個晚bbq啲呀sir放低自己教官身份 又一齊影相 有講有笑

呢個已經夠失望。
估唔到訓練營會咁荒謬 咁對我地啲小朋友

推上報

pish

推佢老母

成班爛仔扮教練

呢班人賺錢咪賺錢囉
點解要咁對啲學生？

做警察就係自願，依個營係強制性逼學生參加，而且仲要俾$700

4年前入營時經常被罰在凹凸不平「尖地」上做掌上壓，完成後不准拍手揮走塵土，否則會繼續受罰。

令我諗起消防操班先要咁

平板支撐一小時

屌你老母 無良局

推推

無閉路電視投訴都無用

教畜都可以唔幫口

同警犬一齊入去坐啦

推到班仆街死

仆街無良局

嚴中有愛
多謝你咁愛我呀柒頭

起班撚樣底

有無得組隊入去玩

奴隸訓練營
嗰班仆街嘅性格扭曲到點撚樣先可以咁賤

果班導師係咪變鳩態

屌 班撚樣好撚賤 佢地先係禽獸

劉肛華
你唔係預保皇狗會理你班賤民下話

推撚到佢哋入冊

我想 玩殘班仆街

最撚搞笑係我班同學
個陣中五玩完呢個一日營
勁多玩完喊到死老豆咁
仲同班老師講咩對唔住 會努力讀書
個陣都覺得佢地 on9
比人玩完仲係度吹捧班啊sir

屌佢地老母

推到宇宙

PUSH

玩番佢地轉頭

愈睇就愈多、呢個保良局係唔係邪惡組織黎架

推撚到佢仆街

邊到有得入職
好撚正呀
攞正牌搞學生妹

訓練營同學校係咪有利益傳送
一車車學生入去被虐 個營都可以立足咁多年
好令人懷疑

如果保良局搞乜籌款活動，麻煩貼返呢d報道上來。
保良局而家個網頁都上唔到。

搞星光熠熠耀保良果時，一定要推返依D POST

港豬訓練營 咁都唔郁手？無嘢下話？

中學見到人去真係勁撚on9 返到黎仲要叫哂口號，成班垃圾勞改完咁，咪又係入唔到u

利申 冇去

坐監啦撚樣

正宗貼錢買難受

按摩大脾嗰單，原本係叫女仔單獨入房，如果真係有女仔入過房，隨時

以後有保良局賣旗 大大聲同班友講屌你老母

呢種人渣 推到佢入去坐監 岩架喇

出左事 而家仲有學校堅持迫學生去

班爆起大鑊上黎 唔知有幾多校長收受回佣

ICAC

洗唔洗報埋

使

推到收皮 屌你老母

班佢日鬧廢青既廢中團體去哂邊呀，使唔使整幾個西簽叫你地

果然係人生訓練
訓練定比人非禮要點做

推到班教練死全家

咁撚痴線
利申同區

中4果陣都去過1日果d軍訓
我地成班男仔根本無理過d教練
加上都正正常常 唔似保良局咁on9

個環境同邪教差唔多 洗人腦

保良局訓練營前員工何先生（化名）向《蘋果》透露，該營導師信奉先破後立，「佢哋成日講，要先摧毀學生所有自尊，再建立導師認為好嘅價值觀」

喊果班都係心寧脆弱既垃圾

屌真係仆街黎，推

我以前都係讀呢間

咁易俾人摧殘既垃圾應該係跳樓死左個堆

推啦屌

坐監慢慢玩囉

屌你老母條橋咁似曾相識

屌

劇本就係要班學生體罰
推到班友仆街！！！

我覺得要網上個別宣揚下每個教練的好事
有冇教練電話
想親身打電話答謝教練教好我地的下一代

師走之翁有本相同劇情

勿相認
其實500蚊件事係發生係我同學身上
非禮就唔知

又關你事

好想瘋狂答謝教練
可唔可以周街貼表揚狀？
我覺得佢地的事蹟值得廣傳

推到班導師坐花廳

教練

絕對權力令對方絕對服從
絕對權力令人腐化

警察如是
導師如是

推到佢仆街

保良局宗旨「保赤安良」
非禮體罰樣樣齊
笑撚死人咩

細路仔都唔放過
睇得av多精蟲上腦呀

坐監未

原來想做領袖先要比人遭質

推

日後永不捐俾保良局

Gloria 你幾撚時死呀屌你老母

正 好想入職

好不安

推到你班教練入冊比人玩屎眼
搵教練身邊D 人出黎唱臭佢地

依件事可以拍戲
用大逃殺風格拍

推，點都要推爆佢

唔拍下手點樣整走手d塵？

開心先會拍手 你思維其實同班教練有得揮

偽軍訓
槍械訓練又冇，求生技巧又冇，CQC 訓練又冇。
剩係消耗體力有鬼用，單純虐待

冇撚腦既

保惡局

可能佢的思路係得1條直線
好似笑=開心 唔會有假笑 苦笑etc
同埋罰你老母咩 本身冇可能做到的task你憑咩罰9人

保良局 我決定1個仙都唔撚會捐

保赤安良

留名睇保良局仆街

本身整d完成唔到既task就夠智障啦
同埋佢地冇咁既權去罰任何一位學生
更加冇理由用連坐法

如果佢地既屋企人朋友俾人起埋底出黎
我絕對覺得係抵撚死
因為佢地自己都追崇連坐法

校友
中一、中四都去過
返到屋企 對腳痛到唔係自己嘅

保良局今後改名叫:
無良局

推到判罪

仲請唔請人做導師

冇參加過呢啲香港訓練營
但中學個陣被強制參加過返大陸軍訓
去左幾日對腳都唔係自己既
但記憶中只係不停同同班同學操齊步行
又有去玩打野戰、一齊煮野食咁

依家諗起仲好過香港呢啲垃圾營

人工好低

所以先會折磨人發洩

我家姐當年去過消防camp然後再去過保良濕鳩Camp
佢話消防camp係辛苦但學到野,班呀Sir亦都唔會為鬧而鬧

所以佢去到濕鳩camp就好反感,跟住聯同幾個班上既同學一齊作反,班濕鳩教練罰又罰唔到(因為女仔唔敢對佢做d乜,而且班人都唔會聽佢講接受懲罰),屌又唔得,氹都冇用,班教練連叫佢地執野走呢招唔敢用

跟住將呢幾個人同自己班隔離,困佢地係黑房反思,但都無效。而且佢班主任都不屑呢個camp唔會撐呢班教練,所以激撚到佢地仆街

唔知下個外判既訓練營係邊個呢

我家姐為左保障自己就由day1開始逐字記住佢地講既規矩,例如只要一見到教練老師,無論做緊乜都要停低即刻衝去打招呼,但如果做緊危險活動就例外

Day2就要行石澗,咁教練就一開始就話呢樣野好危險要小心。但班仆街係一定唔會順利比學生行足全程,一定中途停低學生屌佢地一獲,咁今次就屈班學生唔向其他教練打招呼而屌鳩佢地
跟住我家姐就同佢嘈,屌鳩佢搬龍門,個教練就嬲撚到面都紅埋因爲自己理虧,跟住就問全班邊個講得岩,諗住想比群眾壓力佢,之後全班靜左然後疆左一陣跟住個教練就話:「我同旅遊巴公司冇仇既,我同你既事番去先解決,我地依家繼續行」

跟住去到Day3要逼學生寫家信比老豆老母講自己點解唔岩要點改過etc,我家姐就寫哂由個camp day1到day3既衰野落去,跟住個Kenny sir拆開封,用哀求既語帶話:你可唔可以寫過封信,例如你對父母做錯左d乜呢?我家姐一句車埋去:唔得喎,kenny sir又激撚到仆街

個陣佢個班有班書蟲同學一入camp就話橫掂點都比人洗腦不如投入去玩,又間唔心勸我家姐唔好同教練作對,跟住比我家姐屌柒佢地

禽獸

咁多年到底有幾多個細路被啲仆街搞過？

如果我有join我一定同佢開拖

推死條仆街

全力狙擊 長期頂置
推到班友去坐監 釘牌

好彩無玩過呢d camp
不過係我我宛左實同老豆呀媽講
實會投訴佢地

大神是也行動

告到呢班所謂教練入罪！背後可能有利益輸送

條撚屌而家一定驚到瀨屎
推到佢坐監啦

因為其實我家姐由細玩制服團隊玩到大
亦都有考過歷奇訓練既牌同lead過相關活動
所以佢一早就知呢個camp根本唔係正規既訓練所以就反鳩佢面

講真我初中都玩過正規既訓練營,個d係鼓勵你爬兩層樓高跟住跳落黎(做足安全措施),然後鼓勵學生
又會比d學生輪流做領袖帶領活動,事後都有社工同教練debriefing,同學生傾下計比佢地明白每個活動學左d乜,如果有學生帶情緒病更加會有專人跟進

我兩個camp都去過,保良局呢d根本唔係領袖訓練營

其實領袖訓練多數係俾題目俾佢地會討論去解決，會俾好多空間佢地會討論去分工，但保良局呢D唔會俾你地咁玩

Lm

其實點解d學生唔識反抗？
比著以前我讀書既時候成班人玩到d呀sir傻

推撚到佢仔女被姦